作為一個男仔零安全感係咪好冇用

唔知點解做人做到唔夠膽去信人
一有時間就會係亂諗野
好辛苦好大壓力
乜都會驚一餐
好驚一出自己comfort zone 去信人我就會仆街
到底點先可以解決到衣個問題

記住用不推文

同係咪男冇關係，冇安全感咪冇安全感囉，搵個保護到你嘅女仔咪得

年齡增長會推你向另一個無安全感既地方

缺乏自信

要個女仔保護番咁咪更加冇用...
正常係女仔都想係比人保護果個架啦
我唔止係冇咁簡單
衣個問題我覺得已經好嚴重...

咁既話可能我更加會崩潰

衣樣真 明明身邊好多人都鼓勵我架啦
但我都係覺得自己好冇用好廢好差
到底我應該點做..

同 d渣過自己嘅人玩

渣過自己既應該得番啲死毒撚...

想搵人攬住喊下

用安全套囉柒頭皮

可以答你係
我之前就係咁chur走個鍾意自己嘅女仔

本身份人又係勁冇安全感+極易亂諗嘢
會多愁善感
以為拍左拖會好啲
根本問題喺自己度

建議多啲睇下呢方面嘅書了解自己
最重要仲係慢慢建立番自信
平時生活多啲重心 唔好太依賴一樣野/一個人

我係你既女版
呢樣野真係根深蒂固 好難改

唔改嘅話就會好似我咁
避早害咗身邊嘅人

係
我都係

如果咩都唔掂就唔好獻世啦

見到樓主寫嘅嘢以為自己開 post。

成日都覺得自己明明交咗嗰心出黎比人，但都無人比到安全感比自己真係好灰又好攰。

明明自己身邊都有唔少真心朋友，但冇一個真係關心到同支持到自己；對比之下見到人哋下下都有人撐住，就會覺得自己只係一廂情願，或者自己根本上冇嘢值得比人重視同關心。

都唔知自己係咪無安全感所以做咩都好似浮浮沉沉，無咩消息。

冇人支持我都有同感
其實呢個都係冇安全感嘅表現

好多時會諗埋咗一邊，覺得所有嘢只有自己在意人哋
其實只係你過份在意其他人，介意人哋心目中自己係點

呢啲嘢我都係識講唔識做
但慢慢學下調整心態，幫自己加番啲個人空間
應該睇嘢嘅心態都會唔同
最緊要相信自己無論成就係點，都係值得自己去重視自己，咁先會有人重視你 去聽下《給自己的情書》就會明

一齊加油啦

有冇啲書可以介紹

我自己就睇愛情類嘅 因為係感情問題
你可以搵下「焦慮依附」呢個keyword
心理學上嚟講，我哋呢種人細個冇安全感，大個就會極度想喺其他人身上攞安全感，唔係就會焦慮同煩人

我睇咗本台灣書，叫《關係黑洞》，作者叫周慕姿，入面講對關係上嘅不安全感，好多時我哋嘅唔開心同不安，其實都係冇根據同埋係源自自己

網上有幾篇講焦慮依附嘅我都覺得有用，Google頭幾篇會搵到

哈 其實我都知要點做
永遠都係對一個人好上心
然後又比人話諗左人地先
但係就點都改唔到

今次又好似遇到個幾好既女仔
就好驚會因為我問題而失去佢
所以先真係想解決下

我都有唔少真心朋友
好彩既係都有一兩個係會互相支持關心
冇佢撐住我諗我都一早收左皮

咁要慢慢嚟
有咩唔好亂咁做
搵半日諗清楚先

上心呢樣嘢，千祈唔好覺得對方就係全世界，無論幾重要都好
一旦你咁諗，反而就睇唔到對方真正想要啲咩
好似我咁，自以為關心，其實趕走咗佢
太上心嘅源頭都係因為你過份緊張對方點諗自己，都係一種自私

我啲唔開心真係會冇原因！
其實咁樣算唔算係病既一種
本身仲以為係少數人既問題
衣加咁講好似又唔係好少

好為左佢我真係要改下
巴打一齊努力

我會覺得係缺陷 每個人都有啲缺陷
咁啱我哋係冇安全感

控制到嘅話其實冇咩問題
我就少少風吹草動、生離死別都好多感受，創作嚟講係幾好，作家性格

不過今次係做咗啲行為傷害到人又害到自己
所以去咗搵專業輔導睇吓
我都覺唔少人係咁
好想今次克服到之後，幫到類似嘅人

我係多感受，但寫唔番出黎
如果我自己搞唔掂睇黎都要搵下輔導
多謝巴打

樓主係咪因為家庭問題或者成長遇過既野令你變成咁？
會唔會見下社工/心理學家好啲？

反而屋企又冇乜問題
不過可能上一次拍拖衰？我都唔清楚..
成長經歷其實都算正常

咁除左感情
對其他野會唔會都好冇信心？

我自己就係屋企問題
細個有段時間差唔多冇屋企咁滯
加上份人好冇自信

我睇書就話上一段感情有問題都會影響到呢方面嘅
有個case就係比人帽完，要成日check住而家嗰個
而且通常對方越配合，自己要求只會越嚟越高，同埋問題越嚴重

佢係咪處？

咁樣叫冇安全感咩？
咁樣叫謹慎
好事黎

響運動 處事果啲都冇乜信心

我就係好驚比人帽比人呃..
但又唔想Check得咁Chur對方

唔係

危機處理，同危機意識好唔好？
做嘢果唔果斷？

咁可能你性格影響

做野就一定唔果斷啦
好多後果會諗
但危機意識衣啲我覺得唔差既自己

性格都比較自卑同悲觀
姐係我其實都唔信有人會真心中意自己

我都會呀
但我係信人的

信人真係好難 尤其係覺得自己好廢好無用
連自己都唔中意自己又點會有人中意自己

我都係覺得自己好廢
人哋接近自己係有企圖
有人讚自己係客套
人哋開玩笑嘅嘢又會不停諗係咪真

有時都覺得自己好煩

你咁樣係否定緊其他人對你既感情同付出
你唔識欣賞自己唔代表其他人唔識丫
冇錯，你係要鍾意自己多啲

但唔好否定其他人對你既愛
你咁樣係傷害緊愛你既人

我可能冇樓主咁悲觀嘅
都信有人愛自己

但成日會覺得人哋對自己嘅愛唔夠自己對人嘅多/穩固
成日驚唔知做咗啲咩，或者因為冇做啲咩，人哋就會唔愛自己

咁你係過份憂慮啫
一啲唔應該緊張嘅嘢你係咪成日keep住諗

咁冇安全感都正常 佢俾得個處ex自然可以俾其他男人屌

屌多幾條女就得

冇所謂正唔正常，都有女仔保護慾強，有男仔想畀人保護。人人都有權脆弱，亦應該保護身邊人。

你冇安全感，或者試下搵啲興趣沉迷下？玩下運動學下樂器咁，少啲在意人哋嘅目光

接受自己卑劣嘅一面，同時大方接受人哋嘅愛。如果你意識到自己用緊fishing compliment，就唔好太依賴人哋嘅鼓勵。你嘅價值唔會因為人哋讚或者批評而改變。

Same，所以都係同人玩玩下算，廢事累人

運動有呀 我打拳既 都玩左好耐
樂器都有掂下
已經算係分到小小心架啦

有好多時候我都真係會諗多左
係真係完全咁諗左第二件事出黎
會緊張好多野

我覺得我真係就黎崩潰...
救命.....

信你值得信
肯溝通嘅人

只能講 做對方女朋友會想死

我都想搵其他女仔
但搵完又會覺得好衰
唔知當大家係乜咁

對唔住啦 我知我冇用..

唔死都無用

都係想我講呢句姐

睇完你打嘅嘢 唔覺你有幾崩潰
又唔係家庭問題或者成長嘅嘢影響到你
又無反覆自殺念頭
講崩潰大把人排緊係你前面
純粹係你垃撚圾
唔好自己廢無能力
做唔好自己達唔到自我要求
係度無病呻吟

男人可以軟弱
但唔好變成習慣
係適當時候展示出嚟係無問題
但唔好個女仔唔熟就show哂出嚟

如果我係女 見到樓主咁嘅垃圾都掉頭走

又唔係睇緊心理學家
又唔係見開精神科食過藥見社工
唔知樓主做乜9

講得好

起完樓主底
屌
散咗成年仲拖泥帶水
真係勁
加油比心機做幻想中的大情聖

唔係冇用 只係由細到大都唔夠信心 不論對人對自己都好 呢啲要慢慢黎
我個個都係冇安全感 比左成年先好返啲 但上兩個月冇啦啦有個啊叔彈出黎抄左我牌約食野比佢知道左 搞到變返0安全感

可唔可以講下佢點建立信心
我都做緊

唔信人先係正常，一個成熟嘅男人係會諗點樣handle 唔係blame 自己

佢將我電話密碼改左 成日睇曬我電話 set location 出街要同佢講同邊個去去邊到做咩幾點返 星期日比曬佢

咁佢嚴重過我好多

但你話佢有好返啲嘅
有冇特別做咩去改？

完全就曬佢 但真係會爆煲

咁樣短期係會好
但長期會仲嚴重左
呢樣好似有學術證明咗

佢要求會越嚟越多
到你再滿足唔到 佢會爆煲

佢爆唔爆煲我就唔知 但一年內我咁就法都爆左5-6次
另外 我反而覺得長期佢會有左個控制慾喺到
利申 人馬表示要自由同朋友 佢控制左50%

我都想知